中美角力｜美軍重申支持台灣自我防衛 批解放軍行動具侵略性

最後更新時間 15.04.2021 09:50

美軍印太司令部司令戴維森重申，美國會依《台灣關係法》等支持台灣自我防衛，改善台灣軍事力量。戴維森出席印度一個網上對話時表示，美國支持兩岸以和平方式解決問題，若北京對台灣實施軍事威脅，美國會幫助台灣自我防衛，又表示會致力促進同台軍的聯合操作、訓練和發展等。

戴維森又批評，北京在全球孤立和在經濟上壓迫台灣。

台灣的中央社報道，戴維森關注解放軍在東海、台海、南海及中印邊界的軍事活動，批評解放軍的海軍行動具侵略性和不對稱，破壞印太地區秩序，構成重大挑戰，認為北京行動正同「自由開放印太」的想法競爭。

原文網址：

人生太短出手要更大